\assignementTitle{}{1}

Студент Денис часто прогуливает свои пары в университете. Сегодня, когда Денис пришел в деканат, он узнал, что нужно за каждую пропущенную пару написать объяснительную.

Денису выдали один бланк для написания объяснительной. Ему нужно сделать еще $n$ копий данного бланка. Для этого в его распоряжении есть два ксерокса. Первый ксерокс тратит на копирование одного листа одну секунду, а второй --- две секунды. Копию можно делать как с оригинала, так и с копии. Денис может использовать оба ксерокса одновременно. Определите, какое минимальное время необходимо Денису для получения $n$ копий объяснительной.

\inputfmtSection

В единственной строке дано число $n$ --- необходимое число копий ($1 \le n \le 1000$).

\outputfmtSection

Выведите одно число --- минимальное время в секундах, необходимое для получения $n$ копий.

\exampleSection

\sampleTitle{1}

\begin{myverbbox}[\small]{\vinput}
2
\end{myverbbox}
\begin{myverbbox}[\small]{\voutput}
2
\end{myverbbox}
\inputoutputTable

\sampleTitle{2}

\begin{myverbbox}[\small]{\vinput}
5
\end{myverbbox}
\begin{myverbbox}[\small]{\voutput}
4t
\end{myverbbox}
\inputoutputTable

\includeSolutionIfExistsByPath{1st_tour_progr/task_022}